19國議員發起「全球買澳洲葡萄酒運動」 對抗中國霸凌

中國當局以反傾銷為名限制進口澳大利亞葡萄酒的舉動，引發國際反彈。本週二，由來自19個國家、超過200名議員組成的「對華政策跨國議會聯盟」（Inter-Parliamentary Alliance on China，簡稱IPAC）發起「全球買澳洲葡萄酒運動」，宣示一致拒絕中國的霸凌行為。

中國針對澳大利亞葡萄酒開徵超過200%反傾銷稅。為反制中國以經濟手段脅迫澳大利亞，19國議員組成的「對華政策跨國議會聯盟」(IPAC)發動全球挺澳大利亞葡萄酒運動，宣示全球團結對抗中國的霸權行為。

澳大利亞今年春天要求就武漢肺炎病毒來源展開獨立調查，引發中國不滿，進而開啓一連串貿易反制。中方對澳大力亞葡萄酒課徵107.1%至212.1%不等的反傾銷稅。澳洲貿易部長伯明罕（Simon Birmingham）指出，中國這項反傾銷稅，讓澳大利亞的葡萄酒產業陷入極大的困難。

對華政策跨國議會聯盟（Inter-Parliamentary Alliance on China, IPAC）1日發佈影片，號召大家在12月購買及飲用澳大利亞葡萄酒。

澳大利亞參議員基奇（Kimberley Kitching）在影片中說，"幾天前，中國政府向我們(澳大利亞)提交了至少14份申訴清單，要求我們停止為捍衛人權和以規則為本的國際秩序發表意見。為了逼迫我們放棄堅守的價值，中國政府宣佈禁止一系列澳大利亞進口商品，我們的葡萄酒產業首當其衝。這不僅僅是對澳大利亞的攻擊，更是對所有自由國家的攻擊。"

影片一開始，不同國家議員輪流「吹噓」自己國家的酒品才是最好喝，「對華政策跨國議會聯盟」成員國中不乏釀酒大國，包括意大利紅酒及日本清酒等。但話鋒一轉，美國眾議院外委會亞太小組共和黨首席議員約霍（Ted Yoho）說，是時間喝一點不同的酒了。他呼籲大家買澳大利亞葡萄酒，"因為我們的朋友需要幫助"。

所以，斯洛伐克籍的歐洲議會議員萊克斯曼（Miriam Lexmann）說："今年12月，我們邀請大家一起對抗（中國國家主席）習近平的欺凌行為。」

瑞典基督教民主黨議員藍恩（Elisabet Lann）拿著一杯奔富葡萄酒（Penfolds）說："透過喝一、兩瓶澳大利亞葡萄酒，讓中國共產黨知道，我們不會向強權屈服。」

「對華政策跨國議會聯盟」發言人阿姆斯壯（Samuel Armstrong）表示，澳大利亞並不孤單："中國脅迫澳大利亞時，就等於脅迫我們所有人"。為了挺身捍衛我們的盟友和我們所分享的價值觀念，雖然可能要付出重大代價；但在美酒當前，要是完全不為我們的澳大利亞朋友出點力，不採取任何措施保護我們的澳大利亞朋友，不僅不道德，也會浪費掉一瓶美酒。

台灣駐美代表蕭美琴也在推特上轉發並說，似乎是時候囤幾瓶澳大利亞葡萄酒了。

英國《泰晤士報》專欄作家魯卡斯（Edward Lucas）也曾在推特上發起"買澳大利亞葡萄酒，抵抗專制"（#freedomwine）的號召，邀請全球網友一周買一瓶澳大利亞葡萄酒來抵制中國的惡劣行為，讓中國看到不受霸凌的自由世界。

自由亞洲電台記者蔡凌巴黎報道 編輯：何平 網編：瑞哲

全球黃色經濟圈

懲罰澳洲酒

#freedomwine

全球就唔係黃色經濟圈啦，係抗中經濟圈

Anywhere but ChiNa

有無邊間酒廠一定唔係中資?

屌 Trump 咪就係抗共經濟圈帶頭者囉
佢比人屌單邊主義有無班自由貿易撚出黎講野呀

運黎香港，多多都掃

有冇澳洲酒同酒鋪推介？

大陸人飲完茅台再開快車

應該要好似80 年代制裁南非咁去孤立支共

五毛熱狗：飲酒可以抗共

當ISIS咁啦 反正中共係ISIS式立國

Penfolds奶支奶到嘔
仲幫襯

議員，笑鳩到呢，有能人so 佢咩

對酒無研究，但巧合最近睇到有黃酒舖，可以參考下：

真正黃色經濟圈

啱呀
改個中文名叫 奔富
就俾班大陸佬追住黎買

香港人係時候爆買澳洲酒

傻鳩先買penfolds
根本就係俾班大陸傻鳩過份吹捧
垃撚圾

喺誠哥百珪見到一個牌子叫Jacobs Creek
話係澳洲
有無黃色品酒師講吓支酒點？
google 過好似唔係紅色老闆

唔該可唔可以幫我推兩推吖~

[請推上熱門] 應承我 可唔可以日日用呢一個hashtag推文?

#SendTroopsToLiberateHK

蔡英文聲援澳洲葡萄酒 要“讓澳洲人民感受台灣溫暖”

推呀
有無邊隻好飲?

飲過唔差值得encore

Penfold 389

其實家陣都賣唔到去大陸
不如索性用實際支持令呢種商家佬明白 唔一定要奶支先做到生意

Push

班大陸哩唔賣仲好
炒到penfold貴晒

我係呢到睇

D人留言
如果誠哥超市一定係Yalumba 同 Grant Burge
基本上 shiraz 都冇死錯人
Barossa Valley 的更正

Penfolds Bin 407 2016超好飲

已幫襯

香港好快又有平價紅酒飲

補相，支那含撚啦

推...邊D 澳洲紅酒唔係中資?

買酒去呢間啦

中國佬點忍到手唔買

推

好多澳洲莊園畀支那人買起咗
咁做係咪幫支那回血

唔好買紅底

三娘教子

支酒依家喺大陸炒到成千蚊

澳洲酒俾狗飲

push

反支經濟圈

黎緊聖誕成個12月無等出街玩，入多澳洲酒就正。買埋澳洲牛扒一齊食仲正

抵飲

抗共連成一線

提提大家，唔好買錯支資澳洲酒莊

樓主pin this

老美制裁就得
中國制裁就唔得
雙重標準

入門: Torbreck Woodcutter’s Shiraz
貴少少: Yarra Yering Dry Red No.1

買澳洲龍蝦得唔得

中國共產黨全黨死清光

支那：唔可以單邊主義

澳洲酒好啊 扭扭樽好方便

我印象中澳洲好多酒莊都俾大陸人買咗
有無人整合下啲酒莊list?

MEWE有人Po

support Australia

嘩，arms embargo 就不嬲都有
做埋economic sanction/isolation就真係第時要寫入歷史教科書

買返支先

澳洲商家佬點睇先？佢地一定想小爆澳洲政府

唔岩飲酒可以買龍蝦買牛扒

barossa ink 赤霞珠

中共推動全新黃色經濟圈

一早應該咁做

得
但零售邊度有得買

大陸閪好似鍾意買舊世界酒莊多啲

其實好多澳洲酒商都係中国人？

買完酒發覺個莊園係支那人持有

其實應該係GA
我都開始盡量唔再買大陸野
只要MADE IN CHINA就唔買
要買,貴D都買同盟國既野!!!

tui

希望佢地加埋
非中資既澳洲紅酒廠

澳洲紅酒邊隻好飲得嚟平民價?

Barossa 中資

一齊加番中國關稅先得嫁麻

一陣去買幾支

咁龍蝦呢?

食住花生睇戲，澳洲紅酒出名平靚正，大把國家爭住買啦，而家係益咗東南亞各國有平酒飲，唔駛畀支那人搶貴晒

就嚟聖誕新年，我都掃返啲Penfolds先！誠哥嘅 Watson’s Wine 當然首選…

全球一齊壓低澳洲紅酒既物價

尼啲有無用就要睇中國唔買澳紅酒後有無買其他國家紅酒
如果有既話，其他國家紅酒咪炒貴左，澳洲紅酒平，咪可以賣到過去
但如果中國因此飲少左紅酒既話，咁世界既消耗量下降
最終係幫唔到啲咩

根本應該五眼連結埋一齊共同對華作出反應先得

please update：

買還買，都要適揀，有網友提供，邊啲澳洲紅酒唔適合人飲:

澳洲討論區有人問邊啲澳洲酒莊係中資，見大家咁熱心，咁就提一提大家以下的中資酒莊 :
Château Yaldara (Barossa)
Ferngrove (Frankland)
Helen & Joey (Yarra Valley)
Greenstone (Yarra Valley)
Hollick (Coonawarra)
Sunshine Creek (Yarra Valley)
Greenock Creek (Barossa)
Aus Swan Creek (Barossa)
Kilikanoon (Clare Valley)
Reis Creek (Barossa)
Handpicked Wine (Mornington, Yarra Valley)
Lilydale Estate (Yarra Valley)
Allandale Estate (Hunter Valley)
Burge Family Wine (Barossa)
Seville Estate (Yarra Valley)
Balgownie Estate (Yarra Valley, Bendigo) 香港恒泰裕集團。
Barmah Winery (Mornington Peninsula)
Lake Cooper Estate (Heathcote)
Cimicky (Barossa)
Green Dragon (Barossa)
Max's Vineyard (Barossa)
Belvidere Winery (Langhorne Creek)
Knappstein Winery (Clare Valley)
Project Wine (Langhorne Creek)
Hillcrest Winery (Yarra Valley)
Wild Cattle Creek (Yarra Valley)
Capercaillie Wine (Hunter Valley)
Hemera Estate formerly Ross Estate (Barossa)
Nocton Vineyard (Tasmania)
Palinda Wines (Margaret River) 香港百利達，有陳百祥特別版紅酒 :rolling_eyes:

澳大利亞最大的葡萄酒公司(Treasury Wine Estates) 受到中國169.3％的高額關稅的打擊，以下係佢地澳洲出嫁葡萄酒品牌。非中資可以買

Annie's Lane (Clare Valley)
Coldstream Hills (Yarra Valley)
Devil's Lair (Margaret River)
Fifth Leg (Western)
Heemskerk (Tasmania)
Ingoldby (MCLAREN VALE)
Jamieson's Run (Limestone Coast)
Killawarra (Australia)
Leo Buring (Clare Valley, Eden Valley)
Lindeman's (Hunter Valley)
Metala (Langhorne Creek)
Penfolds (South Australia, New South Wales, Tasmania)
Pepperjack (Barossa)
Rawson's Retreat (South East Australia)
Rosemount Estate (McLaren Vale, Langhorne Creek, Hunter Valley)
Saltram (Barossa)
Samuel Wynn & Co (South Australia)
Seppelt (Grampians, Henty, Heathcote)
Squealing Pig (Marlborough, Central Otago - New Zealand/ South Eastern Australia)
St Huberts (Yarra Valley, Heathcote)
T'Gallant (Mornington Peninsula)
Wolf Blass (Barossa Valley, Eden Valley, Clare Valley, Adelaide Hills, McLaren Vale, Langhorne Creek, Coonawarra)
Wynns Coonawarra Estate (Coonawarra)
Yellowglen (Piccadilly)

中資的葡萄酒公司係呢個Googlesheet入面，呢D就唔好買啦

不如執一堆非中資既推介葡萄酒list出嚟

黃地球